---
number: "40"
title: "El sexo visto con otros ojos 👀"
date: "2022-01-18"
time: "3840"
path: "/episodes/techlove2"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast40.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Tech love, novias digitales, teledildonics"
---

En esta continuación del tema del sexo y tecnología, tocamos temás un poco más subidos de tono: novias digitales,
robots sexuales con inteligencia artificial, "teledildonics"..

### Descripción

Es interesante notar que la industria del porno ha impulsado un número de tecnologías nacientes, por ejemplo:
* Las videocámaras
* Las fotos instantáneas
* El pay-per-view
* El streaming
* El video en Flash

Mucha de la tecnología que se utiliza, por ejemplo, para validar tarjetas de crédito, inició en la industria
del porno debido a la necedad de algunos ladrones de números de tarjeta con el objetivo de consumir pornografía.

Hablamos también sobre los robots sexuales inteligentes, principalmente Harmony (link al final de este artículo),
y algunas de las preocupaciones que pueden tener los usuarios de estos aparatos inteligentes que están
casi todo el tiempo conectados al internet.

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> [Harmony, "el primer robot sexual del mundo"](https://www.theguardian.com/technology/2017/apr/27/race-to-build-world-first-sex-robot)

> [Artículo en Forbes sobre el futuro de la intimidad](https://www.forbes.com/sites/bernardmarr/2020/11/30/future-of-intimacy-sex-bots-virtual-reality-and-smart-sex-toys/?sh=6131c14b38fa)

